警察又犯法 向傳媒發放虛假訊息 錯誤地說出好鄰舍北區教會帳目

作者：Pazu 薯伯伯

警方涉嫌抹黑好鄰舍，做法可恥到不敢想像。警方涉嫌故意選擇性披露好鄰舍的帳目，有強烈誤導之嫌，並令人懷疑警方此舉企圖陷好鄰舍於不義。

教會對外公佈款項是 890 萬元，是包括「無家者短期住宿計劃2020-22眾籌」、「支援青少年幹事」、「社工工作支援」，以及已暫停的「青少年醫肚計劃」及「第三波肺炎緊急住宿眾籌」。

但有兩項是沒有公佈，分別是「自由分配」及「教會用途」，這兩項的善款並不是包含在 890 萬之內，而教會亦沒有誤導公眾令人以為他們只收到 890 萬。

我自己也有捐過款給該教會，當時選擇捐助項目時，就是用了「自由分配」，所以我的捐款數字，根本就沒有包含在 890 萬元裡。我信任該教會，是因為親眼所見好鄰舍及其組織的守護孩子之善舉，對他們有信心。

我在捐款時的心態，認為與其指明捐助項目，不如簡單一點選用「自由分配」，相信好鄰舍會善用資源。我相信有不少捐助者，人同此心，本身很大機會選擇「自由分配」。

好鄰舍對外公佈的善款，本身並沒有包括「自由分配」及「教會用途」，只是對外公佈其他項目籌得合共 890 萬。警方卻未審先判，選擇性披露案情，似有誤導公眾，並令人懷疑警方是否企圖陷好鄰舍於不義。

警方應珍惜市民賦與的公權力，若然執法者借調查過程來抹黑異見者，猶如極權社會。香港是法治之都，社會大眾對執法及司法部門有期望。普通法社會奉行無罪假定，警方隨意對外公佈調查細節，造成未審先判的印象，嚴重違反香港賴以成功的法治觀念，做法令人不安。

信黑警個啲應該可以直接拎白卡

黑警放假料之餘仲有OT錢攞

屌

黑警話係就係，洗同你講理由，再嘈就莫需有罪名

支那警甴日常

正苦講野信佢一成，雙目失明

黑警用洗黑錢no consent letter係萬能key，唔需要經法院。而家仲加埋可以用黨安法43條凍結。極度可恥。

許智峯都話現在是警察治港
黑警話你有罪就係有罪，法官都要服從

推啊

警察冇誠信可言

抄家奪產

黑狗

告唔告到冇所謂, 想分化啫

無錯

黑警成日都選擇性放料，當全港都智障毅進水平

攪左咁耐, 都係得呢一招

佢地唔係專登, 佢地理解能力就係咁上下